# Построение поверхности нулевых скоростей 
Построение поверхности нулевых скоростей
```math
\dot{x}^2 + \dot{y}^2 + \dot{z}^2 = x^2 + y^2 + 2 \left( \frac{1 - \mu}{\sqrt{(x + \mu)^2 + y^2 + z^2}} + \frac{\mu}{\sqrt{(x + 1 - \mu)^2 + y^2 + z^2}} \right) - C
```

## Изображения
[surface.py](surface.py): файл с параметрами и функцией неявного задания поверхности.

### Кривые (сечения поверхности)
- [curve.tex](curve.tex): построение кривой нулевых скоростей (сечение поверхности в плоскости xy) средствами `tikz` (фактически `gnuplot`).
- [plt-curve.py](plt-curve.py): построение трех основных сечений поверхности (плоскости xy, yz, xz) средствами `matplotlib`.

### Поверхности
[plt-surface.py](plt-surface.py): построение поверхностей двумя способами.
Используется пакет `skimage` для работы с неявным заданием поверхности.
Для построения самой картинки используются (два способа):
- `matplotlib` (дает обычный `pdf` файл).
- `plotly` (дает интерактивную картинку).

## Makefile
| Команда             | Действие |
| ------------------- | -------- |
| `make tex_curve`    | строит кривую средствами `tikz` (`gnuplot`) |
| `make py_curve`     | строит три кривые средствами `matplotlib`|
| `make py_surface`   | строит поверхности |
| `make clean`        | удаляет все рабочие вспомогательные файлы |
| `make clean_images` | удаляет все изображения |
